加拿大國會取消每年支那國慶升旗儀式

近年加拿大國會每年10月1日都會升支那國旗 今年於公眾壓力下取消

Bowing to pressure, skepticism and criticism, the Ontario government has backed off on a controversial flag-raising ceremony honouring China at the province’s legislature that was to take place shortly after noon today.

The legislature was set to commemorate China’s National Day, Oct. 1, which marks the founding of the republic by the Chinese Communist Party in 1949.

China’s consul-general in Toronto, Han Tao, was set to speak at the event and politicians and diplomats of all stripes were due to attend.

Apparently overlooked by organizers were the two Canadians–former diplomat Michael Kovrig and businessman Michael Spavor–who are currently in prison in China on what most believe are trumped up charges.

The backlash and criticism mounted quickly.

“I don’t think any order of government in Canada should be flying the flag of the People’s Republic of China while two Canadian citizens are wrongfully imprisoned in China,” the federal Conservative Party’s foreign affairs critic, Michael Chong, said Tuesday.

“When governments fly a foreign flag it sends a certain signal.”

Both the NDP and Liberals said Tuesday they would not be sending any of their provincial legislators to the event.

Their boycott followed a similar one at Toronto City Hall on by Mayor John Tory on Monday.

Late Tuesday, the sergeant-at-arms at the Ontario Legislature, Jackie Gordon, announced that the event and all future flag-raisings were being cancelled because of COVID-19.

安大略省議會
唔係渥太華嘅國會

because of 武肺
not CCP atrocities

支那大獨立

係因為中國捉左兩個加拿大人

支拿大真係好撚癲 幫其他國國昇旗

撐港Michael Chong係混血兒，老豆係香港移民，老母係白人

極on9

就快俾中共國annex架啦

左膠國你估流架

識唔識英文，邊度有寫加拿大國會